「窮人生仔正仆街」到底正唔正確？

見有人覺得係思想扭曲先會咁諗
話講既人係自己廢先怪父母
咁究竟要有幾窮先可以講呢句？
同埋咩人係無資格講呢？
唔討論劏房嗰種極端既例子

問戴妖

窮人應該死全家

劏房係香港特色都唔討論

因為要人住劏房真係好仆街

咩人生仔都係仆街

討論窮又人唔俾講窮人

絕對仆街
養兒防老根本係一個自私到極點嘅觀念
完全唔覺生仔係偉大 係你俾自己嘅責任
你要肯定你養得起 俾到一個正常環境佢成長
例如有私人空間有間房 三餐溫飽 供書教學
呢個係人權
最好要plan儲自己養佬金先好生

養得起好易

所以有部分人生仔原因真係只係為左養兒防老？
如果公屋有私人空間咁有無問題
又或者 私樓無私人空間呢？

我覺得大部分係為咗自己人生”圓滿”而生
然後又忽略咗嗰責任性
唔係有錢人先有權生
因為有錢已經係好難define
以3人家庭為例
如果住公屋有私人空間有儲蓄有工作都叫ok
住私樓但得200呎仲生乜？要嗰仔瞓廳呀？

高舉香港民族既大旗
同時又鼓吹窮撚生仔正仆街
係咪自相矛盾

連原本生得多既窮撚都變成低生育率
本身都生得唔多既中產以上階層
走得既都諗住移民
咁樣香港民族點樣傳續落去

定係話就算依家呢一代香港人血緣上滅絕左
只要將來某個族群重新叫自己做香港民族
那怕佢地係今日既中國人
都仍然可以話佢地係今日既香港民族既後代

正確

香港唔算民族 所以窮人生仔仆街

仆街到極致
見到好多老豆老母自己人生都搞唔掂
做人求求其其, 月清族仲走去行仔
自己衰就好,邊個投胎做著佢地仔女就真係慘

如果有能力比到小孩開開心心成長 比少d壓力佢 窮唔係問題 但如果窮到時時刻刻都比緊壓力佢 睇你彩數啦

經濟學黎講係
政治黎講唔生正仆街

召喚會員窮人唔好生仔

生仔為左你啲戇尻理念思維 仲衰撚過養兒防老

算啦兒登就係咁
明明對抗共匪滲透生仔係最必要
轉過頭怒屌窮人生仔
光復香港？真係笑撚死人

滲透係咪應該考警察

一定係啦 要個仔俾咁撚多家用仲講撚到理所當然
自己就30歲前結婚生仔 個仔就俾家用俾到冇錢結婚

首先要睇窮人定義係點
然後睇能力
香港嚟講有份正職窮極有個譜
生一個兩個可以接受
唔係話生仔一定要畀佢讀到名校
學一堆興趣班
大個送外國讀書先叫負責
正常環境成長 供書教學
家庭教育有 就已經合格
但如果明明冇能力仲生4、5個就真係仆街

講真如果要講嘅話我覺得唔識教嘅人生仔先仆街 唔止累個仔仲要累埋人

不能同意更多………

唔計極端，唔計慘情嘅情況，即係父母能提供正常飲食，住宿，一切衣著，基本活動洗費，上網同電腦。
冇家庭問題，冇二奶，冇俾人追債，冇家庭暴力，冇極之老殘父母，俾書你讀，冇嚴重限制自由之類

如果只係相對貧窮，人地用iphone你用低階android，人地著名牌，你著Uniqlo，就話窮人生仔正仆街，咁都懶自己父母，佢只係個仆街仔。

但窮人通常係伴隨著家庭問題，而有家庭問題就唔係咁講法

呢個要推

呢個世界好多二世祖靠父幹，自己on撚99咁度日以為自己好成功。
而兒登仔淨係識屌窮人，唔諗下d二世祖做d鳩野出黎分分鐘對社會傷害仲大

係咪意外懷孕

因為講窮人生仔正仆街嘅大多數都係窮人
怪父母冇留低好多資源畀佢哋
仲要佢哋大個回饋返父母
獅子開大口

我覺得歸根究底係華人傳統嘅迂腐
同埋香港環境對窮人的確唔友善

樓價cls
貧富懸殊
處身喺呢個地方好易同身邊人有對比

讀緊書嗰陣見到中產仔女乜都玩
放假就周遊列國
自己就做份雞碎咁多paid嘅part time

辛苦讀完書出嚟 搵份萬幾蚊個月嘅牛工
人哋就靠叔父輩關係一嚟就入管理層
一個月4、5皮嘢
明知佢冇料扮四條
但你又吹佢唔漲

到月尾
你又交咗大半人工去供層兩百尺嘅樓
畀埋家用水電煤都冇乜淨
棟樓仲要供多廿幾年

而人哋
屋企晨早留咗兩處物業畀佢
大嘅自住 細嘅出租
用好食好住好條女都靚過人

所以我話香港人今日咁大怨氣
要反抗呢個中共政權係好合理
政府根本唔當低下階層係人
仲諗住用香港人最憎嘅中華概念嚟賣情懷

應該係 蠢人生仔正仆街！

點迂腐法？

養兒防老

推崇孝道什至愚孝

而長輩觀念又加劇左呢啲想法

香港算西化左，大陸個班你就知仲係好撚聽長輩話

啱 覺得我養你大我就係你上帝
你以後乜成就乜功德都係靠我

我養你到成年
你養我送終合情合理
儲錢養老？使乜
靠仔女養咪夠
月月出人工 月月攞去賭馬飲酒
反正夠食唔餓死你我就功德圓滿

大家都咁廢

所謂黃絲咪又係一樣
口講撐黃轉頭不屑窮人住公屋
班有錢黃一樣壓榨窮黃
貧富懸殊個本質唔會因為光復香港有咩大變
基層黃絲可能到時會絕望
咩光復香港想得太美好
呢個世界有無民主基層都係受罪 差在唔使畀中共迫害
寧願冇生存過呢個世界

係,生黎受苦唔仆街?
點解要生先?傳宗接代?養兒防老?
即係自私啦

唔好咁絕望先
爭取民主本身就係要扭轉呢種現象
當你基層同中上階層擁有同等投票權嗰陣社會嘅剝削就唔會咁誇張

美國選民用唔到選票踢走新自由主義
Sanders贏唔到華爾街班有錢佬
文在寅鬥唔贏財閥
安倍狂加稅自民黨永續執政
全世界都話我知貧富懸殊只會加劇
聯儲局又qe我手上嘅錢再貶值
窮人冇得玩

好多人為所謂life goal而生
即係好似解任務咁
ON99

其實係咩goal 點解人生要包括生仔 我一直都唔明

但其實窮人嘅生活近百年嚟不斷改善緊
雖然階級固化仍然存在
但相對嚟講民主社會嘅福利都越嚟越保障下層

不滿嘅就去發聲去爭取
與其灰住過
不如跟上一齊去為改變社會出一分力
而家香港人最大嘅障礙就係中共
過咗呢關就有出頭天

係香港係
係外國唔知點解無樓既月光族都可以活得咁快樂

唔止係空間問題
當兩老又窮但又生唔止一個果陣 真係冇為d子女諗過
搵錢唔多仲要諗住用最低成本去養大子女
等子女大個出嚟做嘢就話退休拎家用
俾子女嘅係生存唔係生活
養兒防老根本係個錯嘅概念

利申：已經唔會生下一代 自己就係生存呢個家庭
誇代貧窮嘅根源

社會福利好
工時短 人工高
就咁租屋都唔係貴
邊有香港咁劏房都成萬租一個月咁離譜

由一出世開始做廳長
由細到大老豆老母成日叫我第時一定要對佢好好 養佢下半世
報答養育之恩
之前去交流住單人房
原來有一個屬於自己既私人空間係咁贊
一山埋門果下 果種感覺 真係好難形容
係入面做咩都得 打飛機都勁舒服

支持共產主義

ching

有錢佬最想你班窮人生仔

從為父母家底負責黎講，父母無責任，窮人生仔生活慘係政府責任。父母窮，咪又好大機會係因為社會無機會比佢向上流。

從選擇既角度，
其實有錢人定窮人生仔都一樣仆街，個仔根本無得揀。就算得1/100000機會比佢揀做窮人開心過做有錢人，你都剝奪咗佢選擇機會。

話說回來，從本土派角度睇，真香港人窮人定有錢人唔去生仔都係唔道德啦(相反大陸人點生係香港都缺德

因為佢地都助長緊換血

如果社會唔需要對窮人負責，有錢人搶奪窮人既資源又唔使負責。咁佢地生你出黎又與個仔何干

真心窮人一個起, 二個止...
無人會屌你...
但實情好多係香港廢佬, 娶支麻人, 生多D呃老綜...
咁就真係要仆街死, 但小朋友係無辜, 唔好怪佢哋....

非洲咩
冇錢買CONDOM?

樓主我今年廿一仲係同老豆老母同房瞓你覺得係唔係我問題出面搵個單位租都貴到hi，想搬都搬唔到
利申公屋窮閪

冇樓生仔正仆街

1970~2015年都買唔撚起樓又無錢但又生仔果d，咁都唔仆街？
你比到咩小朋友？
房都無一間講咩成長？

父母無責任做咩要生仔

其實窮人生仔正扑街是唔合理的
富窮是相對的 假設真係窮人唔生仔 而家嘅中產就唔存在 變左窮人
而中產唔生仔 就變有錢人變窮人
所以「窮人生仔」呢個現象係必然存在 除非人類滅亡

說穿了 連登仔只係自已廢
佢地唔係想窮人唔好生仔 而係想自已含住金鎖鑰出世

好尷尬喎，訓廳會唔會好啲

兩公婆做 便利店定係超市職員 ，生三個

//最好要plan儲自己養佬金先好生//

要做到呢點好簡單 佢唔俾資源你咪得 你洗嘅每一蚊都係佢養佬金

只係喂飽你有幾難姐？

窮人生仔唔係一定話唔得,但一定要用心培養[url][/url]下一代,但事實證明好多窮人生完仔就放養,抱住養兒防老既心態

點解你又好似有啲道理但事實上係窮人唔會完全唔生仔

有錢佬玩晒架啦

你唔生咪又係日日幫佢含 講咁多

其實呢個問題唔係生仔問題Bo

係貧富懸殊問題 係要搞共產革命先幫到你

貧富懸殊本身咪就係啲人屌窮人生仔正仆街嘅源頭囉

唔係一定要共產嘅
發展成熟嘅民主社會唔會有咁嚴重嘅貧富差距

咪傻啦 英美夠唔夠民主？

你講北歐 只係因為佢人口少喳 佢個套擺落美國 政府破左產啦

香港唔會做到

唔畀，冇計，唔係同床已經好好所以話窮人生仔正仆街

點解唔俾

香港有資格同英美比咩
人哋嗰邊窮人嘅生活好香港多多聲

如果最窮嘅都唔洗擔心冇錢生活、買唔起樓，咁做窮人又有咩所謂

係咪窮人生仔都係仆街，大部份人生活都係痛苦大於快樂，生仔只係令多一個人痛苦

首先要定義左窮同仆街咁先有討論價值

屋企有七個人，我最細，冇乜話事權
同埋個廳都冇位放，唔係因為細，而係放咗好多大而無用嘅傢俬

七個人住一間公屋？？？？？

所以話，香港一早就要擴大版圖，一係填海，一係大灣區割地，愛護郊野公園可以去死

不論貧富，生仔都正卜街。

係，兄弟姊妹兩人一間房，我係意外產物

18歲前唔比你餓死就係責任，that is all

好多舊樓都要收嚟起過啲高啲㗎啦，城市規劃根本亂嚟

咩料，生五個？？？？公屋有咁大咩

笑左⋯⋯你去人地貧民區生活一年 有命出返來當你贏

我講緊中部啲黑人區

有啦，我諗400呎左右掛，冇概念

香港人對民主個理解就係 民主萬歲

你係咪諗多左 物價唔係絕對 當窮人唔生仔 咪到中產買唔起樓

其實係 係啲連登仔個expectation太高

我唔撚信

你有4個呀哥家姐？

你屋企做邊行架 咁都養得起？

買唔買到樓係睇樓價，大家都攞嚟炒攞嚟放貴租揸乾窮撚，政府又狼狽為奸
如果唔係咁邊洗靠父幹買樓

政府根本就係地產商話事

有民主係萬歲 係最重要

但同貧富無關

400呎有3房
你係咪好乖架
其實我覺得好唔公平喎
遲出世就要同父母同房
佢哋4個無人住Hall架咩
點解一定要係你
係我一定會嘈佢哋要訓廳

出曬身啦佢地，讀緊書嗰時咪靠政府

大把人唔係靠父幹買樓啦

咪用大半份糧供到老都先斷囉嗰啲

黑人貧窮嘅理由邊只係外部問題咁簡單
毒品、幫派 有好多都係自己衰
你幾可見到美藉華裔話窮到褲穿窿

出曬身啦仲hall咩
最細係咁㗎啦，夜少少瞓都嘈醒老豆老母被人屌

起碼有民主先有資格講變革
唔係你想點？叫支共幫你解決？

所以咪要反政府不過窮人奴性重，所以得個諗

我係回上面

發展成熟嘅民主社會唔會有咁嚴重嘅貧富差距

得罪講句你依家窮，民主你都係窮

句嘢我講
窮唔窮係相對概念
有好多地方嘅底層收入可以低過香港
但佢哋唔洗捱貴樓貴物價
社會福利好 生活好過香港窮人多多聲

唔撚踢走班中國人香港幾撚大都唔夠啦

邊個話個討論狹窄到淨係討論香港？
係講一個心態問題
唔通印度就唔仆街？

又係二選一，踢唔走班人你就咩都唔做？

唔通將上面由“香港”兩個字換成“印度”就無矛盾?
最多佢地中產以上唔會係咁流失

咁又點 唔中意咪唔好買囉

唔買咪捱貴租冇保障囉咪一鳩樣，喺香港窮人就係含撚㗎啦

有無心去教有無錢更加重要

提高生育率以壯大香港民族係一件事
本身窮人生仔仆唔仆街係另一件事
鼓勵大家生仔冇問題
好似印度嗰啲咁嘅落後地方咁 佢哋的確達到壯大民族嘅目的
但係都唔代表窮人生仔唔仆街

窮人係邊都含撚架啦 窮不嬲係原罪

移到過去嘅華籍都有返咁上下

正如 我都可以話 你係幾係香港見到嘅純白人窮到穿窿

總之你知黑人嘅問題唔係單單係搵唔到錢就夠 吸毒、黑幫 加埋享樂文化 同埋好多男人對家庭唔負責 邊似香港人咁做到隻狗咁供樓

本身窮人生仔仆唔仆街的確係另一件事
但如果“鼓吹”窮人生仔係仆街
同時又以民族主義者自稱
兩件事既傾向似乎互不相容
令到一個人既立場有矛盾

可以單獨支持民族主義
亦可以單獨支持窮人生仔正仆街
但兩件事同樣支持
呈現既立場似乎就係
支持建立/壯大/傳承一個民族同時又唔鼓勵生育

除左好似上面一開始咁講
就算我地最極端既情況係絕子絕孫
只要依家既中國人後代
將來某日係香港呢個地方
以新香港人自稱
重新推行返香港民族主義
而我地都仍然可以接受佢地係當代香港民族主義者既隔代傳人
咁生育率同血脈就會係無關緊要既問題

On9 駁唔到就總之

黑人一樣勤力 一樣做到隻狗

大把香港人其實返工又懶又hea

所謂做到隻狗 但其實無做到幾多野出來

當年讀書又唔勤力 怪得邊個 入左醫科法律 窮極有限

吓我要駁你啲乜？
你都冇否認貧民區黑人自身存在問題
你對比下兩邊物價、人工、工時、樓價仲唔明？
我唔敢話黑人唔勤力
但對比華人 黑人真係有差距

可以咁講嘅
但好似上面都有人話 係呀仆街呀但係都要生
又或者唔講自己民族
討論人哋嘅時候都可以支持窮人生仔正仆街

入左醫科法律 窮極有限
當然啦，但有幾多人無資源可以入到…
就算入到，好容易睇到有差距

唔正確，但正常。係一個twisted嘅社會唔會出到所謂嘅正常人。當成個社會嘅人都唔正常時又點界定正確？所以好多觀念其實我哋心裏面都知係好瘋狂，但係把嘴反而情不自禁咁去追捧。正確，正常，平常？邊撚個得閒理？真理，現象，理論又仲有幾多人識分？

成個NPC咁，個個預設programme過住copy人生，追求既野都大同少異。
大部分人都覺得無問題，好撚癡線

上一代肯用小小錢月供股票

下一代已經舒服好多

起碼唔洗住貴劏房

其實係點解 定我哋諗錯左

樓主

生出黎要人同你捱苦仲唔仆街 講緊你呀公屋窮撚

只要窮嘅定義係比唔到好嘅食物營養
咁窮人生仔梗係正仆街

佢地竟然唔驚扑野比你知

六張仲扑乜

咁以前呢

生出黎受苦，何必呢

180呎都整到4房2廁

400呎3房好出奇

嗰個唔算房！

窮人大多係香港生活得唔開心
既然唔開心點解仲要生個仔出黎唔開心

十幾嘅時候都冇，細個嘅時候直程同床，所以應該扑都冇得扑

應該係話窮人要生女 有錢人要生仔

窮人生個仔出嚟幫人打工做死一世低層？_？

醜女無用

民你老母臭閪民族

其實無能力既人 去到邊 咩環境都差唔多

咁你要了解跨代貧窮嘅嘢
當然唔否認真正有料嘅人就算出身差都可以有出息
但佢生長環境呢？
資源呢？
人脈呢？
階級固化邊有你諗得咁簡單

其實如果有錢人生得多又冇咩問題，反正佢地養得起又俾到資源去培育果細佬。
但係窮人生得多既話（指超過2個），資源又俾唔到幾多，見有個朋友兩老夾埋合共先月入3萬，又生4個，佢細過想學琴，但無奈屋企負擔唔到。
講真父母自己賺錢又辛苦，寧願生1-2個算啦！
生前諗清楚有冇能力養先？

笑死 窮人大多數抵死 佢後代都係抵死 完

笑死 child登仔正常發揮

true

屌 咪係
成屋都係人都算 湊唔掂先仆街

踢得走班人，搞好個城市規劃
根本唔使搞啲郊野公園

住劏房嘅窮人生仔=間接逼埋個仔住劏房=要人住劏房好仆街=窮人生仔正仆街
完。

好慘

慘又點，喺香港都要接受現實㗎啦

窮人如果全部唔生仔，垃圾自己執番啦

你朋友咁好

衰在佢太有責任感囉

CCP propaganda

唔一定

完

冇錢比啲仔女投資 冇留返層樓就已經咪撚生仔啦

勤力就入到呢個世界無窮人啦每個人都有上限 呢家講緊同一水平人地生活好過我地 居住環境 福利各方面都屌打 鬼佬做運輸做飲食做倉都夠養起頭家生活叫ok 亞洲人做呢三行變左賤種

cls，2020年仲有呢d事，
個仔15歲老豆老母都60幾
辛苦4個家姐幫手養細佬+2件廢老

窮人掉返轉架，叫你比大舊家用，幫仔女儲，從細教仔女買大屋孝順父母

真

我覺得係岩。
其實點解要生個仔出來受苦? 我真係唔係好明。

但係講係咁講。但係有時因為家庭或另一半壓力。都係要照生。
其實講真，以前就話養兒防老，但係依家呢個社會。其實自己的退休生活係應該由自己負責。最低限度，如果連自己退休果舊錢都搞唔掂，係冇資格生仔。我會覺得。

所以係咪第時個仔女唔需要供養自己，咁已經係盡左父母責任？

係！！我都想講呢個
唔讀直資，唔報補習，其實唔難

點解痛苦大於快樂

如果係一個先進發達國家
窮人窮極都有基本人權既生活就冇問題
但香港就絕對係仆街

所以有無成就唔重要？

咁你會唔會好壓抑

你意思係錢重要啲？

巴打！！！！！！！

命運……窮富唔係已經差好遠啦咩？

你好正面

某情度上都係

自己以前好想要多幾個兄弟姊妹 問過屋企人點解唔生多幾個 屋企人話你以為生出黎天生天養？聽番先知屋企人係plan好哂每一個孩子嘅成長先至夠膽生出黎 以至我地兩個係成長環境上算得上係有嘅都有 舒舒服服成長 甚至可以係外國完成學業～ 相反地 通常你見到有一大班兄弟姊妹嘅家庭 唔少家庭環境都不太理想 甚至有啲係生多幾件為左有高額啲綜援 加上父母對孩上成長上有著具大影響 唔係話歧視低下層 但我見到好多呢種家庭成長嘅 係讀中學嘅時候好快就出咗嚟結婚生仔 或者中學學歷都未完成就出嚟做嘢 有啲人會幾成功因為佢哋多咗啲經驗 當然呢個係正面嘅例子 但絕大部份嘅都係咁樣一世 社會好現實 佢哋向上流嘅機會非常之少 好大機會都係惡性循環 一代接一代 成日聽人講富不過三代窮不過三代 而家我睇到嘅第一個可能都係啱 第二個嘅真係可以延續到無限～

以前有一個疑問 點解通常啲第三世界國家生嘅仔女特別多 第一可能係佢哋嘅避孕意識唔高 自己因為係外國讀書認識到唔少呢啲國家嘅同學 有好百無禁忌咁問過佢哋 點解會甘 佢哋好大方咁樣同我解釋 因為我哋呢啲國家嘅人通常同你哋嘅想法係唔同 佢哋覺得生多啲唔代表我要洗多啲 反而多咗幾個人可以幫佢哋父母 唔一定要向上流 就算只要勞力工作多生幾個就多幾份人工 就可以改善左父母嘅貧窮情況 所以同我地已發展地方嘅人想法完全相反 其實都冇對錯嘅都係價值觀上面嘅問題 如果人哋覺得平平淡淡做咩工都無所謂 最重要係有一班愛嘅家人 都可以係一個好幸福嘅人生

因為接受唔到自己廢先
所以用宿命論嚟安慰自己
催眠自己係因為窮人生出嚟
無好環境先會咁廢

窮父母唔代表有窮人思想
但係如果好似#8咁講係養兒防老
唔肯出錢去教育仔女
老咗又要人比家用
呢啲就係仆街

係 真係好多窮人心態係甘 所以更加冇動力去到改變現況

有啲人永遠都淨係識將自己嘅弱推卸落父母同社會到
但係永遠都未見過呢啲人有努力過

窮點樣比資源你

你覺得點樣叫努力過先

當差仆街啲

啱 父母係冇得揀 如果佢哋製造左一個先天性嘅良好條件俾你當然至好 但若然沒有 亦唔代表自己唔可以努力 心態真係決定一切 係外國都識過唔少靠住自己嘅努力 勤力讀書攞到獎學金過嚟 再勤苦打工賺生活費 完全係嗰種人窮志不窮嘅思想 望住佢哋已經睇得出未來成功人士嘅樣

窮到比唔到資源已經好極端喇喎
你所指嘅資源去到邊個位先

絲打你講得好好多謝你
你屋企人有能力計埋數供2個外國讀書都真係計劃得幾好
不過真係有人為左攞綜援生仔？

例如想學既興趣班，補習費

你要學個琴都要買個琴啦

做咩要同人比較

至少offer到仔女每人一間房

有興趣可能睇下新諾貝爾經濟學獎得獎者寫既貧窮的本質，裏面有講點解窮人要生咁多個，基本上就係想博六合彩，希望有其中一個可以有出頭天。

同埋有講到教育既重要性，好多時候讀多幾年書就可能賺更多錢，可惜窮窮國家既父母偏偏就唔會咁做，寧願要佢地出黎做野好過。

所以某程度上窮人生仔真係仆街由其係當政府冇支持底下。

好難唔比較

當realize到人生就係唔公平既時候，再多既比較都係無謂

好！！佢係點研究到窮人生仔係想搏？

有個案例係條友有七八個仔女，直接訪問佢

唔係想同人比較
如果唔使做到隻狗咁冇人想比較
但事實上就好多人都係咁
畀棟樓綁住大半世
可能香港人慣咗唔覺
但我想講香港樓價真係好撚誇張

知識型社會係應該有效地控制生育
話就話有政府津貼
但好多時呢d 想法只係基於政治同經濟學上既決定
政府同個市場需要有呢一班基層去做低下階層既工作
所以不斷支持生育,因為低階層既工作係絕對係多數
但同時, 呢套其實己經過時
知識型社會個個有依家好易讀到大學,冇人願意去做基層工作,個社會開始會出現一d 工作同年齡上既斷層

無資源既情況底下點樣博到呢？
咁佢哋仔女有無出人頭地呢？

如果真係窮到三餐不繼 戶口長時間幾十蚊果d
生仔真係正仆街
如果生左落黎拎去保良局可能幸福過跟呢d 父母

香港地階級間嘅剝削太嚴重
政府淨係識一味討好地產佬
因為對佢哋嚟講香港基層利益係冇所謂
只要仲留住金融中心嘅功能就夠
基層工作冇人想做就引入大陸人充數
而唔係幫基層爭取權益
怕得罪資本家

差唔多情況 好多時頂唔順佢哋啲鼻鼾聲
4點就被嘈醒
而且自己好淺眠 聽到鼻鼾一定瞓唔返
如果我夜瞓會直接拎瑜珈蓆瞓地下
房都廢事入 廢事受罪

其實我由細到大嘅夢想只係想有間自己嘅房同書枱
由細個到依家出嚟做野 都係係飯檯完成所有功課同工作
工作嘅時間受住屋企人食飯而控制住
淨係執好啲野再攤返出嚟已經哂鳩哂我啲時間
雖然同屋企人關係ok佢哋又黃
但佢哋成日都唔明點解我想要私人空間 成日因為咁而嘈

佢哋一直都預想買居屋唔會重新裝修
又話買新傢俬留返新屋先買
但抽極居屋又抽唔到
我真係好絕望 比張梳化床我都好呀
我唔想因為瞓唔夠而衰老或者未夠30歲就因為瞓舊梳化瞓地蓆而傷咗條腰
利申 都係公屋窮閪

我覺得20年前既小朋友無資源都出人頭地到
而家就真係好辛苦下
除非個個都做到幣少

係啊，香港有好多人都做到好辛苦，但都唔夠錢買樓，但係有d人就好輕鬆就可以搵好多錢，咁比較的確冇辦法

個世界競爭太大
乜都要爭
錢可以靠努力搵
但基因差生得唔靚
基本上都無乜機會拍拖
完全行屍走肉咁
只會過得好辛苦

唔係咁多人釋懷到

係.
資本家最鐘意就係你D基層生多D仔
唔係佢點開多D基層位比你地做幫佢搵錢

個社會情況咪同日本一樣,三代貧窮

買多張摺枱唔得？

咁又唔係嘅，有份工都唔會窮得去邊，係好辛苦咯

其實都係嗰句
你生唔生多啲仔佢哋完全唔care
基層工作可取代性太大
香港冇人就搵大陸人
下面成10億生番你估會唔會搵唔夠
根本冇可能

香港一般冇父幹靠自己
都係4皮到7皮就到頂
呢D家庭搵呢個數交左家用都冇左一筆
要儲錢上車最快都三頭,仲要節衣縮食,同埋搵到呢個數都26-29 啦
有錢果D己經結左婚準備生仔

話哂位喎
話「咪有張放電腦嘅書枱囉 你兩個自己分配時間用喇」
我都係做細
由細到大阿哥讀書又叻過我、讀嗰科又要成日溫書
好多時都讓咁比佢用
我成個中學階段餐晚餐都係亂食
為咗可以快過阿哥食完用書檯用電腦
依家阿哥會多咗體諒我 知我放咗工都要係屋企繼續做野
都會讓張檯比我
但我一直都覺得 張檯唔係屬於我係屬於佢嘅
個心都係好唔舒服 覺得冇一樣野只屬於我

我係office有自己一個corner 有檯有櫃
我竟然覺得好開心 終於可以放自己野又唔會比人嘈要執檯
究竟我係咪癲撚咗

生完輪大公屋 高額綜援

同非洲一9樣

呢個數已經超過好多人啦
最起碼唔洗為錢而煩惱

同感 有時覺得公司舒服過屋企

我識得一個幾FD既同事佢真係晚晚寧願OT留夜D
個原因就係因為返到屋企冇私人空間,寧願係公司OT上下網返到屋企直接沖涼訓仲開心
聽到真係心酸

掛住查b

我成日都係公司最夜走嗰個 做到比人趕
真心好享受唔比人嘈又有自己空間嘅時間
工作效率都快好多
甚至試過有野要趕 紅日都照返公司做野
冇呢啲經驗嘅人真係唔會理解點咁鐘意留係公司
唔係因為鐘意返工 只係想要個做到野嘅空間

係咁撚仆街 好痴線

窮人想有下代
生一件咪算囉..

最最最起碼的責任.....

叔本華其中一個邏輯係: 痛苦會存在得耐啲而且感受深啲，快樂就相反。佢用嘅例子係: 你被一隻老虎咀嚼嘅痛苦會大於你咀嚼一舊肉。係生活入面，痛苦會輕易出現而且一直纏繞住你，而快樂則好難察覺同埋消失得快，例如你食飯並唔會感到太大既快樂，就算有都好快會遺忘;但受到傷害就算係被紙𠝹到，都會有較耐嘅感官痛苦。所以痛苦會殘存得耐而快樂好快消逝，剩餘嘅時間則係無聊，無聊亦係痛苦。所以人生主要係痛苦。

又係喎……

我明白你 office又無人會嘈住你

佢有冇好憎佢父母

一個都慘 嗰一個要養晒父母

好有道理啊

英國有套由7歲開始follow一班小朋友嘅紀錄片
拍到而家佢哋已經50幾歲
個發現就係
係已發展社會，能夠突破父母出身嘅社會階層
係好難同好罕見
一大班小朋友入面得一個成功
向上向下流嘅機會都細
如果覺得自己窮
講自行考慮要唔要生
不過咁，窮人先至生得多
因為窮，所以要靠生仔為未來做啲保障
理撚得你生咗出嚟係咪要捱

絕望真相
窮人好多都係行返窮父母條舊路。佢地無見識無資源無人脈，好難有咩作為。
我估英國個個成功向上流既細路應該係努力讀書畢業做專業人士。

睇個post好心酸
個仔讀公立學校攞齊政府交通書簿津貼
想學音樂運動都無錢
日日家嘈屋閉 貧賤夫妻百事哀
個仔做功課溫書又無自己房
然後希望個仔出人頭地 個個月比一半糧做家用
一個慘痛嘅童年就毀滅咗一生

窮人都可以識教
腳踏實地自己慳都比資源仔女栽培佢
希望佢有個美好人生
為咗養兒防老/解鎖人生任務而生先真係仆街

佢又話冇 有可能有但唔會講俾人知啦
不過佢都係偏向無奈同被逼接受嘅態度

其實人窮都唔緊要 但個思維唔好咁窮撚
生仔就係為咗自己老咗有依靠 又唔洗憂
但從來冇真正諗過個細路需要啲咩
好多上一輩抱住食得飽着得暖就夠 其他咩都唔洗理
講緊唔係啲咩額外資源support 而係一啲基本嘅精神上關心或者俾足夠嘅私人空間個細路都唔得
講緊唔係要一個physically嘅空間 而係個種少至考幾多分 但其他人好過佢=將來搵唔到大錢嘅思維
大至見到個仔女買樣貴少少但好啲啲質素嘅嘢都要屌一餐 樣樣計錢嘅個種態度
真係好窮撚 好肉酸

試過有次同我識左冇耐嘅人傾計
"我真係窮，冇錢
由細到大都冇去過旅行
係早幾年第一次去東歐"

佢住海景私樓，冇做野兩年

樓豬一定未撚經歷過 下世小心啲

劏房愈來愈普及 一啲都唔極端

我細個老豆老母好窮
本來打算申請綜援 不過最後過唔到自己嗰關
因為申請嗰到大部分人都係有傷殘
而自己又有手有腳有能力賺錢

細個我想學咩都會盡量買比我學
雖然而家諗返佢地會因為買部琴比我同家姐而喺背後鬧大交

其實到而家我讀大學佢地都要申請支助再問親戚借
但係都無放棄過比我學習
而家到我大個咗就可以返下parttime
想學咩都自己出錢

其實無資源比仔女係真係窮得好誇張
識人住劏房都會夠錢整部8000蚊嘅電腦比自己使
差在啲窮人父母有無心投放資源落仔女到
我覺得無覺悟嘅父母先係最仆街
都係嗰句啦 心態決定一切

屌，有啲公屋人都去過幾次歐遊

邊度大部分傷殘

在場人士啫
但係佢地講得啱
有手有腳不如試下自己再努力啲

1. 冇人想生係貧窮家庭
2. 冇人想要垃圾基因 (如禿頭,哨牙,矮)
3.冇人想要患病基因(小如濕疹,大如各種癌症)

建議想生仔既人諗下呢3點，諗下個細路想唔想出世係你屋企

香港地有骨氣係無咩用

冇絕對正確
點定義窮人?中產、甚至有錢佬有時都嫌自己窮
人嘅慾望就係無限大，想不停進步
同埋窮呢個字有比較嘅意思
當得翻全部有錢人生仔
比較冇錢嗰堆都叫係窮

真係冇絕對
窮人父母有冇心差好遠
有啲人窮還窮
但生個仔落嚟就仆心仆命去供
自己唔捨得用留哂畀自己仔女
呢啲情況下仔女會feel到
好多讀書超班嘅人都係咁

第二個好難控制

有錢都可以cover左哨牙禿頭呢d問題 整容植髮etc
1+2既話個仔/女既人生就好撚慘

3仲慘 健康好重要

窮人生仔 就係生個仔嚟俾人勞役

Exactly
大部分係為咗自己人生「圓滿」而生。
今日好少養兒防老思想，因為有左投資呢樣野。
要養兒防老不如做投資，買樓也好，買股也好，買債券也好，買金也好，買比特幣也好，買期油也好。

以前做咩唔買樓要生仔

所以一向生仔女，都唔係想養兒防老，而係想「人生完滿」

所以一向生仔女，都唔係想養兒防老，而係想「人生完滿」、「傳宗接代」、「有後繼人」